1. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        double *ptr = (double *)100;
        ptr = ptr + 2;
        printf("%u", ptr);
    }
a) 102
b) 104
c) 108
d) 116
View Answer

Answer: d
Explanation:None
2. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int *p = (int *)2;
        int *q = (int *)3;
        printf("%d", p + q);
    }
a) 2
b) 3
c) 5
d) Compile time error
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
3. Which of the following arithmetic operation can be applied to pointers a and b?
(Assuming initialization as int *a = (int *)2; int *b = (int *)3;)
a) a + b
b) a â€“ b
c) a * b
d) a / b
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
4. What is the size of *ptr in a 32-bit machine (Assuming initialization as int *ptr = 10;)?
a) 1
b) 2
c) 4
d) 8
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. Which of following logical operation can be applied to pointers?
(Assuming initialization int *a = 2; int *b = 3;)
a) a | b
b) a ^ b
c) a & b
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
6. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s = "hello";
        char *p = s;
        printf("%c\t%c", *(p + 1), s[1]);
    }
a) h e
b) e l
c) h h
d) e e
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s = "hello";
        char *p = s;
        printf("%c\t%c", *p, s[1]);
    }
a) e h
b) Compile time error
c) h h
d) h e
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s = "hello";
        char *n = "cjn";
        char *p = s + n;
        printf("%c\t%c", *p, s[1]);
    }
a) h e
b) Compile time error
c) c o
d) h n
View Answer

Answer: b
Explanation: None.

1. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s = "hello";
        char *p = s * 3;
        printf("%c\t%c", *p, s[1]);
    }
a) h e
b) l e
c) Compile time error
d) l h
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s= "hello";
        char *p = s + 2;
        printf("%c\t%c", *p, s[1]);
    }
a) l e
b) h e
c) l l
d) h l
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        void *p;
        int a[4] = {1, 2, 3, 8};
        p = &a[3];
        int *ptr = &a[2];
        int n = p - ptr;
        printf("%d\n", n);
    }
a) 1
b) Compile time error
c) Segmentation fault
d) 4
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
4. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        void *p;
        int a[4] = {1, 2, 3, 4};
        p = &a[3];
        int *ptr = &a[2];
        int n = (int*)p - ptr;
        printf("%d\n", n);
    }
a) 1
b) Compile time error
c) Segmentation fault
d) 4
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
5. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a[4] = {1, 2, 3, 4};
        int b[4] = {1, 2, 3, 4};
        int n = &b[3] - &a[2];
        printf("%d\n", n);
    }
a) -3
b) 5
c) 4
d) Compile time error
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
6. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a[4] = {1, 2, 3, 4};
        int *p = &a[1];
        int *ptr = &a[2];
        ptr = ptr * 1;
        printf("%d\n", *ptr);
    }
a) 2
b) 1
c) Compile time error
d) Undefined behaviour
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a[4] = {1, 2, 3, 4};
        int *ptr  =  &a[2];
        float n = 1;
        ptr = ptr + n;
        printf("%d\n", *ptr);
    }
a) 4
b) 3
c) Compile time error
d) Undefined behaviour
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
8. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a[4] = {1, 2, 3, 4};
        void *p = &a[1];
        void *ptr = &a[2];
        int n = 1;
        n = ptr - p;
        printf("%d\n", n);
    }
a) 1
b) 4
c) Compile time error
d) Depends on the compiler
View Answer

Answer: b
Explanation: None.