1. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int a[3] = {1, 2, 3};
        int *p = a;
        printf("%p\t%p", p, a);
    }
a) Same address is printed
b) Different address is printed
c) Compile time error
d) Nothing
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s = "hello";
        char *p = s;
        printf("%p\t%p", p, s);
    }
a) Different address is printed
b) Same address is printed
c) Run time error
d) Nothing
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s= "hello";
        char *p = s;
        printf("%c\t%c", p[0], s[1]);
    }
a) Run time error
b) h h
c) h e
d) h l
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
4. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s= "hello";
        char *p = s;
        printf("%c\t%c", *(p + 3),  s[1]);
    }
a) h e
b) l l
c) l o
d) l e
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
5. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        char *s= "hello";
        char *p = s;
        printf("%c\t%c", 1[p], s[1]);
    }
a) h h
b) Run time error
c) l l
d) e e
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
6. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void foo( int[] );
    int main()
    {
        int ary[4] = {1, 2, 3, 4};
        foo(ary);
        printf("%d ", ary[0]);
    }
    void foo(int p[4])
    {
        int i = 10;
        p = &i;
        printf("%d ", p[0]);
    }
a) 10 10
b) Compile time error
c) 10 1
d) Undefined behaviour
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int ary[4] = {1, 2, 3, 4};
        int *p = ary + 3;
        printf("%d\n", p[-2]);
    }
a) 1
b) 2
c) Compile time error
d) Some garbage value
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int ary[4] = {1, 2, 3, 4};
        int *p = ary + 3;
        printf("%d %d\n", p[-2], ary[*p]);
    }
a) 2 3
b) Compile time error
c) 2 4
d) 2 somegarbagevalue
View Answer

Answer: d
Explanation: None.

1. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int ary[4] = {1, 2, 3, 4};
        printf("%d\n", *ary);
    }
a) 1
b) Compile time error
c) Some garbage value
d) Undefined variable
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        const int ary[4] = {1, 2, 3, 4};
        int *p;
        p = ary + 3;
        *p = 5;
        printf("%d\n", ary[3]);
    }
a) 4
b) 5
c) Compile time error
d) 3
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. What are the different ways to initialize an array with all elements as zero?
a) int array[5] = {};
b) int array[5] = {0};
c)

   int a = 0,  b = 0,  c = 0;
   int array[5] = {a, b, c};
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
4. What are the elements present in the array of the following C code?

int array[5] = {5};
a) 5, 5, 5, 5, 5
b) 5, 0, 0, 0, 0
c) 5, (garbage), (garbage), (garbage), (garbage)
d) (garbage), (garbage), (garbage), (garbage), 5
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. Which of the following declaration is illegal?
a)

   int a = 0, b = 1, c = 2;
   int array[3] = {a, b, c};
b)

   int size = 3;
   int array[size];
c)

   int size = 3;
   int array[size] = {1, 2, 3};
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
6. An array of similar data types which themselves are a collection of dissimilar data type are ___________
a) Linked Lists
b) Trees
c) Array of Structure
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. Comment on an array of the void data type.
a) It can store any data-type
b) It only stores element of similar data type to first element
c) It acquires the data type with the highest precision in it
d) You cannot have an array of void data type
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int ary[4] = {1, 2, 3, 4};
        int p[4];
        p = ary;
        printf("%d\n", p[1]);
    }
a) 1
b) Compile time error
c) Undefined behaviour
d) 2
View Answer

Answer: b
Explanation: None.